\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block A} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das zweite bewertete Übungsblatt im Block A!\\
\textbf{Ausgabe:} 1.5.20 \\
\textbf{Abgabe:} 8.5.20 \\
\textbf{Besprechung:} 13-15.5.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Gruppen:} Diese erste Aufgabe beschäftigt sich mit Gruppen und deren Eigenschaften. Denkt daran, dass ein Gegenbeispiel, explizit aufgeschrieben werden soll, während wiederum Beweise stichhaltig geführt werden müssen.\\
Es sei die Menge $M = \R \backslash \{-1 \}$ gegeben und die Verknüpfung / Operation:
\[a\star b := a+b+ab \]  
\begin{enumerate}[a)]
\item 
Zeige zuerst, dass die Verknüpfung $\star$ wohldefiniert auf $M$ ist (Abgeschlossenheit). Damit ist gemeint, dass gilt:
\[ \forall a,b \in M: \ a\star b \in M \]
\item Bildet $(M,\star)$ eine Gruppe? In dieser Aufgabe sollt ihr also die Gruppeneigenschaften prüfen.
\item Ist $(M,\star)$ abelsch (gilt hier das Kommutativgesetz)?
\item Berechne die Lösung der folgenden Gleichung auf: 
\[ (2 \star x) \star 4 = 44 \]
\end{enumerate}

\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-2-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{7}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
\textbf{Beträge \& Ungleichungen:} Diese Aufgabe beschäftigt sich mit dem Körper der reellen Zahlen. Bei der Bewertung wird ein großes Augenmerk auf die Angaben zu jedem einzelnen Rechenschritt gemacht, daher empfiehlt es sich, dass ihr über jedes $=,\leq,\geq,\Rightarrow, \Leftrightarrow,...$ eine Anmerkung einfügt, welches Axiom, Rechengesetz oder sonstiges benutzt habt! Gebt bitte vorher kurz an, wie euer Vorgehen ist.\\
\textbf{Anmerkung:} Ein mächtiges Hilfsmittel in mathematischen Beweisen ist die Aussage: ''Ohne Beschränkung der Allgemeinheit gilt ...'' (abgekürzt oft als o.B.d.A.). Dieser Satz sagt aus, dass eine Fallunterscheidung überflüssig ist, da man im anderen Fall nur die Variablennamen ändern müsste. \\
\textbf{Bsp:} Man hat zwei Termine A, B. Nun kann man sagen: O.B.d.A sei Termin A früher oder gleichzeitig mit Termin B. Für den Fall, dass es genau anders herum ist, müsste man für alles nachfolgende nur die Buchstaben tauschen. 
\begin{enumerate}[a)]
\item In diesem Aufgabenteil sollt ihr beweisen, dass folgende Aussage für beliebige $x,y\in \R$ gilt:
\[0 \leq (x-y)^2 \]
\item Nun soll folgende Ungleichung bewiesen werden, wobei $0<x \leq y$ gilt und beides reelle Zahlen sind:
\[\frac{2xy}{x+y} \leq \frac{x+y}{2} \]
\item Als nächstes geht es darum eine Ungleichung mit Beträgen zu beweisen. Für alle $x,y \in \R$ soll gelten:
\[ |x|-|y| \leq |x-y| \]
\end{enumerate}
\textbf{Hinweis:} Die Schwierigkeit der Aufgabe besteht darin, dass ihr genau verstehen sollt, welche Umformungen Folgerungen und welche Äquivalenzumformungen sind. Ein Tipp wäre erst die Äquivalenz zu zeigen:
\begin{align*}
a\leq b  &\Leftrightarrow a+c \leq b+c \\
a < b \wedge 0<c &\Leftrightarrow ac < bc \wedge 0<c
\end{align*}
Fortan darf man diese Formeln als bewiesen ansehen, ausgenommen dieser Aufgabe! 
\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-2-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{6} %für die Koorekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{3}
\textbf{Mengen \& Reelle Zahlen} Der erste Teil der Aufgabe ist sehr rechnerisch. Ihr sollt die Möglichkeiten für $x \in \R$ bestimmen, sodass $x$ die Aussagen nicht verletzt. Der zweite Teil ist sehr konstruktiv und beweislastig. Hierbei muss man diesmal nicht jede kleine Rechenart angeben, sondern wirklich nur Formeln (Dreiecksungleichung, etc.)
\begin{enumerate}[a)]
\item 
Bestimmt die Menge aller Möglichkeiten für $x\in \R$, die folgende Aussage nicht verletzt und gebt das Supremum und Infimum an. Begründet danach, ob es sich um ein Maximum oder Minimum handelt oder eben nicht.
\[x+1 < |2x| \leq x+3 \]
\item
Es sei $a\in \R_{>0}$ gegeben. Bestimme die Menge aller zulässigen $x\in\R$, sodass folgende Bedingung erfüllt ist und gebe das Supremum und Infimum an. Handelt es sich dabei um ein Maximum/Minimum?
\[ x+a < 2xa \]

\item
Zuletzt wollen wir folgenden Satz beweisen:
\begin{center}
Seien $x,y\in\R$ und $x < y$, dann existiert ein $z\in\Q$ mit $x<z<y$.
\end{center}
Diesen Satz kann man o.B.d.A. runterbrechen zu der Aussage:
\begin{center}
Sei $x\in\R_{>0}$, dann existiert ein $z\in\Q$ mit $0<z<x$.
\end{center}
Eben jene Aussage soll nun von euch bewiesen werden. Dafür könnt ihr euch lediglich an die Sätze aus der Vorlesung halten, die bewiesen wurden oder ohne Beweis hingenommen werden.
\end{enumerate}


\Loesung{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-2-3}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{7} %für die Koorekteure


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

